【移居英國】兩港人提前入境英國 遭邊境人員要求自稱尋求庇護

英國政府上月公佈持BNO資格的香港人及其親屬，明年1月起可申請「香港英國國民（海外）簽證」，移居英國，但英國《每日郵報》接觸到兩名港人，他們在英國內政部上月公佈細節前已率先抵達英國，說他們入境時被邊境人員要求自稱尋求庇護，否則要返回香港，由於他們是庇護身份，留英期間不能在英工作或讀書。

英國外相藍韜文（Dominic Raab）7月1日公佈BNO擴權計劃，隨後英國內政部於7月22日公佈《香港BNO簽證政策聲明》（Hong Kong British National (Overseas) Visa Policy Statement），指具BNO資格人士和家屬可。。。。。。。。。。。。。。。。。。

《每日郵報》訪問兩名不願透露身份的港人，他們在英國內政部公佈細節前，已率先抵達英國，其中一人是34歲的銷售經理，他在7月15日到達倫敦機場，但被邊境人員告知要返回香港，「他。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

另一人是32歲的資訊科技經理，他表示祖父有國民黨特工背景，家中有流傳下來的敏感文件，這是他選擇逃往英國的原因，他又說因為太擔心會被送進監獄或再教育營洗腦，而導致有心理問題。他說：「我過。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
。。。

吓

密切關注

應該假料
想抹黑英國

有冇得幾個月用難民身分喺英國，然後到2021搞5+1？

所以最好睇下證唔證實到真偽

就算唔批lotr都可以用visitor visa，點會唔比入境

依家用LOTR 已經可以過去搵工讀書

英國內政部上月公佈細節前已率先抵達英國

佢地想搵工

此po 已完

點解唔可以用BNO travel visa入境?

關咩事, bno唔入得境架咩

樓主個重點係屌英國做咩迫人申請庇護，我都係解釋翻

可能佢哋冇買回程機票
重味有LOTR

未公佈BNO安排先入境, 人地俾你申請庇護已經好好

兩條友其實係咪白撞英國跟程序做野就屌

之前移民英國既fb gp有個女人真係咁
佢用bno帶埋個仔去英國

係公佈LOTR前定後?

真料嚟
未有LOTR指引前
border force啲人要跟規矩做嘢

【移居英國】兩港人提前入境英國 遭邊境人員要求自稱尋求庇護

英國政府上月公佈持BNO資格的香港人及其親屬，明年1月起可申請「香港英國國民（海外）簽證」，移居英國，但英國《每日郵報》接觸到兩名港人，他們在英國內政部上月公佈細節前已率先抵達英國，說他們入境時被邊境人員要求自稱尋求庇護，否則要返回香港，由於他們是庇護身份，留英期間不能在英工作或讀書。

英國外相藍韜文（Dominic Raab）7月1日公佈BNO擴權計劃，隨後英國內政部於7月22日公佈《香港BNO簽證政策聲明》（Hong Kong British National (Overseas) Visa Policy Statement），指具BNO資格人士和家屬可憑「Leave Outside the Rules」（LOTR）提早移居英國，為期6個月，而獲批LOTR資格的BNO人士和家屬皆可在英國工作和讀書。相反，若申請尋求庇護，在接受審核期間則沒有工作及賺錢的權利。

《每日郵報》訪問兩名不願透露身份的港人，他們在英國內政部公佈細節前，已率先抵達英國，其中一人是34歲的銷售經理，他在7月15日到達倫敦機場，但被邊境人員告知要返回香港，「他（邊境人員）給我一小張紙，由文字及方格組成的文件，他說『你不能進入英國境內，我們會把你送回原籍國』，我跟他說：『不要這樣做，請幫助我，如果你把我送回香港， 我或會即時有危險』」。他表示擔心香港政府會把他視為「不忠」，甚至在回港後拘捕他。

另一人是32歲的資訊科技經理，他表示祖父有國民黨特工背景，家中有流傳下來的敏感文件，這是他選擇逃往英國的原因，他又說因為太擔心會被送進監獄或再教育營洗腦，而導致有心理問題。他說：「我過去曾獲得中共如何運作集中營的一些電子文件，以及祖父作為前特工的身份文件，可惜這些文件已被銷毀，我家人認為把這些證據留在家中實在太危險……現在警方可以『調查』為名、不用手令就隨意進入市民家中，他們（家人）擔心會發現這些文件，令全家都面對危險。」

他表示已向一間外國情報機構分享有關電子文件，並要求《每日郵報》不要透露是甚麼情報機構，否則會被中共視作叛國，「他們至少會把我關進監獄，如果較幸運，可能會被關在再教育營洗腦，否則我將在監獄中待很長時間，直到我自殺或不能再忍受酷刑，或者更嚴重，例如像新疆一樣，他們可能會採摘我的器官」。

他在英國外相藍韜文7月1日公佈BNO擴權計劃後，就已決定起行，「7月1日宣佈計劃，我就向銀行遞交辭職信，7天後我就乘飛機去英國，因為他們（英國）說中共或香港警方會不承認旅行證件(BNO)，甚至會封關、在機場阻止持BNO的人士。我與很多港人一樣，擔心這樣的事情發生，所以要在他們做這些瘋狂的事情前離開，我們不想被困。」
在最新政策下，兩人可在明年1月申請BNO簽證，但他們也關注未來數個月如何在不能工作的情況下維持生活。

英國《每日郵報》／《蘋果》資料室

前

另一人是32歲的資訊科技經理，他表示祖父有國民黨特工背景，家中有流傳下來的敏感文件，這是他選擇逃往英國的原因，他又說因為太擔心會被送進監獄或再教育營洗腦，

蔣仔？

佢冇講呢兩個人係咪拎住valid BNO入境，當時未公佈細節，如果拎特區護照都係visitor啫，點會庇護

LOTR = Lord Of The Rings

睇圖都知明顯唔係有效
一本剪角
一本甩晒色

15號到步 應該未同入境部門講可以LOTR 而家去應該無問題
之前先有POST講成功 有埋圖

六個月唔知點生活？
兩手空空去英國？申請庇護既人唔係有屋果啲安排？

咁你係疪護丫嘛仲係度扮哂大爺

同埋唔該班BNO撚唔好好似d支那人咁過黎香港帶完麻煩俾人之餘，仲要理直氣壯恩主心態

推 [突發] 原來用電話都可以同在囚嘅手足聯絡！ - 分享自 LIHKG 討論區

推我願榮光歸香港

係呀

好多金主支援生活

公佈細節前即係未有lotr

即係係lotr後發生？

人生路不熟嘅去英國要搵HK Watch 同埋Simon Cheng 成立嘅組識幫下手.......

佢屋企有料驚俾共產黨搞，人地建議佢申請埋政治庇佑都幾合理，係公佈細節前保護你

好亂呀，佢地去政治『比』護，話比人迫；

he arrived at a London airport on the 15th July, shortly after Raab's announcement,

聽講好似7月22先公佈5+1 Visa
乜detail都冇，
比你做難民但唔比你返工好合理姐

你好似知好多野喎，你係金主之一？

聽聞近日已經有十幾個人用bno攞左lotr，非常順利，無乜聽過有失敗個案

好心樓豬pin返案中人係響英國公佈5+1詳情前就衝咗入去，咁事主要唔返香港咁唔拎政治庇護點留低呀？

冇錢做金主

另一人是32歲的資訊科技經理，他表示祖父有國民黨特工背景，家中有流傳下來的敏感文件

比庇護有乜唔啱?
著草完全可以.

你唔係有特別 eg 唔走就會拉 就唔好用啦
正正經經等一月申請 一陣你提早黎到申請LOTR 多數失敗 搞到有refusal 麻鬼煩
普通人尋求庇護又係伏黎 你一月bno visa先係正正經經

英國庇護幾多年可以居留
我記得英國有難民福利可以申請
隨時過得爽過BNO